var title = 'Қазақ тілі | Сын есім'; 
var questionCount = 50; 
var timeValue = 60;
var answerMixing = true;
var deadLine = false;
var about = true;
let syllabus = '<div class=\"alert alert-primary\" role=\"alert\">Заттың түрін, түсін, сапасын, салмағын, көлемін білдіп, қандай? қай? сұрақтарына жауап беретін сөз табы <b>сын есім<\/b> деп аталады.<\/div>\r\n<table class=\"table table-bordered\"><tbody>\r\n<tr><td class=\"text-center\" colspan=\"3\"><b>Сын есім бөлінуі<\/b><\/td><\/tr>\r\n<tr><td class=\"align-middle text-center\" rowspan=\"2\">Тұлғасына қарай<\/td><td class=\"align-middle text-center\">Негізгі<\/td><td>Түбір сын есім.<br><small><i>Мысалы: сары, таза, тәтті, терең<\/i><\/small><\/td><\/tr>\r\n             <tr><td class=\"align-middle text-center\">Туынды<\/td><td>Жұрнақ жалғану арқылы жасалған сын есім.<br><small><i>Мысалы: көшпелі, оқымысты<\/i><\/small><\/td><\/tr>\r\n<tr><td class=\"align-middle text-center\" rowspan=\"2\">Құрамына қарай<\/td>\r\n    <td class=\"align-middle text-center\">Дара<\/td><td>Бір ғана сын есімнің сындық белгіні білдіруі.<br><small><i>Мысалы: ақ, бойшаң, жасыл<\/i><\/small><\/td><\/tr>\r\n<tr><td class=\"align-middle text-center\">Күрделі<\/td><td>Тіркескен және қосарланған сын есімнің сындық белгіні білдіруі.<br><small><i>Мысалы: ақ киімді, қара торы<\/i><\/small><\/td><\/tr>\r\n<tr><td class=\"align-middle text-center\" rowspan=\"2\">Мағынасына қарай<\/td>\r\n    <td class=\"align-middle text-center\">Сапалық<\/td><td>Сындық белгіні анықтайтын төл сын есім.<br><small><i>Мысалы: сұр, қызылдау, үлкен<\/i><\/small><\/td><\/tr>\r\n<tr><td class=\"align-middle text-center\">Қатыстық<\/td><td>Басқа сөз таптарынан жасалған туынды сын есім.<br><small><i>Мысалы: бойшаң, өнерлі<\/i><\/small><\/td><\/tr><\/tbody><\/table>';

showDetail();

let questions = [

                {
                    numb: 1,
                    question: '﻿Заттың дәмін білдіретін сөзді атаңыз',
                    answer: 'Тәтті',
                    options: ['Алыс','Ақылды','Үлкен','Қара','Тәтті']
                }
                ,
                {
                    numb: 2,
                    question: 'Сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Қызыл',
                    options: ['Доп','Аспан','Қарлығаш','Көрпе','Қызыл']
                }
                ,
                {
                    numb: 3,
                    question: 'Сын есім болмайтын сөзді табыңыз',
                    answer: 'Көз',
                    options: ['Көз','Ұзын','Кең','Ақымақ','Көк']
                }
                ,
                {
                    numb: 4,
                    question: 'Зат есімнен сын есім жасап тұрған жұрнақты табыңыз',
                    answer: 'Малды ауыл',
                    options: ['Кішкене төбешік','Малды ауыл','Биіктеу адам','Сыпайы бала','Баспахана үйі']
                }
                ,
                {
                    numb: 5,
                    question: 'Күрделі сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Қызыл ала',
                    options: ['Қызыл ала','Көкшіл','Қара','Қызылдау','Әдемі']
                }
                ,
                {
                    numb: 6,
                    question: 'Сапалық сын есімді көрсетіңіз',
                    answer: 'Тамаша',
                    options: ['Ынталы','Киелі','Тамаша','Білімді','Атақты']
                }
                ,
                {
                    numb: 7,
                    question: 'Арман сөзіне тіркес бола алатын сын есімді көрсетіңіз',
                    answer: 'Көк',
                    options: ['Биік','Көк','Таза','Ширақ','Ашық']
                }
                ,
                {
                    numb: 8,
                    question: 'Сын есім нені білдіретінін көрсетіңіз',
                    answer: 'Заттың түр-түсін',
                    options: ['Заттың атын','Заттың іс-қимылының мекенін','Заттың іс-қимылының мезгілін','Заттың қимылын','Заттың түр-түсін']
                }
                ,
                {
                    numb: 9,
                    question: 'Қатыстық сын есімді көрсетіңіз',
                    answer: 'Жаңбырлы',
                    options: ['Пырақ','Алтын','Жаңбырлы','Қос','Бейне']
                }
                ,
                {
                    numb: 10,
                    question: 'Туынды сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Таулы',
                    options: ['Тауың','Таумын','Таулы','Тауға','Таулар']
                }
                ,
                {
                    numb: 11,
                    question: 'Дұрыс тіркескен сөзді табыңыз',
                    answer: 'Әдеби тіл',
                    options: ['Семіз өзен','Тәртіпті ой','Жуас кітап','Әдеби тіл','Тәтті ауыл']
                }
                ,
                {
                    numb: 12,
                    question: 'Сын есімді сөз тіркесін көрсетіңіз',
                    answer: 'Адал адам',
                    options: ['Адамды қуанту','Адамның өмірі','Алты адам','Адал адам','Адам үшін']
                }
                ,
                {
                    numb: 13,
                    question: 'Күрделі сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Сары ала',
                    options: ['Көк','Сары ала','Қызық','Жасыл','Сұлу']
                }
                ,
                {
                    numb: 14,
                    question: 'Қатаң дауыссыз дыбыстан тұратын сын есімді көрсетіңіз',
                    answer: 'Қысқыш',
                    options: ['Үлкен','Әдемі','Жабайы','Қысқыш','Дәмді']
                }
                ,
                {
                    numb: 15,
                    question: 'Қандай? сұрағына жауап беретін сөзді табыңыз',
                    answer: 'Мерекелік',
                    options: ['Рәміз','Тағдыр','Арман','Мерекелік','Дастарқан']
                }
                ,
                {
                    numb: 16,
                    question: 'Сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Жарық',
                    options: ['Қайық','Бұрын','Ырық','Бұйрық','Жарық']
                }
                ,
                {
                    numb: 17,
                    question: 'Күрделі сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Орта бойлы',
                    options: ['Таза','Тұнық','Шыдамды','Ұзақ','Орта бойлы']
                }
                ,
                {
                    numb: 18,
                    question: 'Сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Тәтті',
                    options: ['Келді','Тәтті','Айтты','Көшті','Көкті']
                }
                ,
                {
                    numb: 19,
                    question: 'Досыңның мінезіне сәйкес сөзді табыңыз',
                    answer: 'Мейірімді',
                    options: ['Түзу','Жуан','Жіңішке','Биік','Мейірімді']
                }
                ,
                {
                    numb: 20,
                    question: 'Негізгі сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Жарық',
                    options: ['Ақылды','Жарық','Жібектей','Салмақты','Судай']
                }
                ,
                {
                    numb: 21,
                    question: 'Туынды сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Таулы',
                    options: ['Терең','Қызыл','Қызық','Таулы','Әдемі']
                }
                ,
                {
                    numb: 22,
                    question: 'Күрделі сын есімді көрсетіңіз',
                    answer: 'Қызыл қоңыр',
                    options: ['Қызыл қоңыр','Қаралау','Ақшылтым','Көгілдір','Аппақ']
                }
                ,
                {
                    numb: 23,
                    question: 'Әлияның бойы қандай екенін белгілеңіз',
                    answer: 'Ұзын',
                    options: ['Қоңыр','Ақшыл','Жалғыз','Сарғылт','Ұзын']
                }
                ,
                {
                    numb: 24,
                    question: '–қы, -кі, -ғы, -гі жұрнақтары арқылы қай сөз табы жасалатынын көрсетіңіз',
                    answer: 'Сын есім',
                    options: ['Есімдік','Етістік','Сан есім','Зат есім','Сын есім']
                }
                ,
                {
                    numb: 25,
                    question: '«Арық ...» сөзімен тіркесетін сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Қой',
                    options: ['Қалам','Аспан','Ағаш','Қой','Төсек']
                }
                ,
                {
                    numb: 26,
                    question: 'Күрделі сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Тұп-тұнық..',
                    options: ['Жақсырақ','Қызғылт','Көгілдір','Биіктеу','Тұп-тұнық..']
                }
                ,
                {
                    numb: 27,
                    question: 'Заттың түсін білдіретін сын есімді көрсетіңіз',
                    answer: 'Қара, көк',
                    options: ['Зейінді, ынталы','Жас, кәрі','Қара, көк','Үлкен, биік','Жақсы, ақылды']
                }
                ,
                {
                    numb: 28,
                    question: 'Сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Жаңбырлы',
                    options: ['Жаңбырлы','Дәптер','Терезе','Кілем','Орындық']
                }
                ,
                {
                    numb: 29,
                    question: 'Зат есімнен жасалған сын есімді көрсетіңіз',
                    answer: 'Таулы жер',
                    options: ['Адамның мінезі','Ұзын ағаш','Биіктеу адам','Таулы жер','Кішкене төбешік']
                }
                ,
                {
                    numb: 30,
                    question: 'Адамның шашы қандай болатынын көрсетіңіз',
                    answer: 'Қысқа',
                    options: ['Үлкен','Арық','Биік','Қысқа','Қатал']
                }
                ,
                {
                    numb: 31,
                    question: 'Сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Дәмді',
                    options: ['Естігенді','Әйелді','Дәптерді','Кеткенді','Дәмді']
                }
                ,
                {
                    numb: 32,
                    question: 'Сын есім қандай сөйлем мүшесі, белгілеңіз:<br> <i>Еркін- сабағын жақсы оқитын бала</i>',
                    answer: 'Пысықтауыш',
                    options: ['Бастауыш','Пысықтауыш','Анықтауыш','Баяндауыш','Толықтауыш']
                }
                ,
                {
                    numb: 33,
                    question: 'Сын есімі бар сөз тіркесін табыңыз',
                    answer: 'Сұлу әйел',
                    options: ['Анау бала','Сұлу әйел','Алты адам','Бес қыз','Менің атам']
                }
                ,
                {
                    numb: 34,
                    question: 'Қыста ауа райы қандай болатынын табыңыз',
                    answer: 'Жауынды',
                    options: ['Ыстық','Жылы','Қарлы','Жаңбырлы','Жауынды']
                }
                ,
                {
                    numb: 35,
                    question: 'Көп нүктенің орнына керекті сөзді қойыңыз:<br> <i>Айдынның көзі қара, бойы ұзын, мінезі …</i>',
                    answer: 'Жұмсақ',
                    options: ['Жұмсақ','Кіші','Көк','Ұзын','Қысқа']
                }
                ,
                {
                    numb: 36,
                    question: 'Күрделі сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Әп-әдемі',
                    options: ['Әп-әдемі','Кемдеу','Аласалау','Сарғылт','Көкшіл']
                }
                ,
                {
                    numb: 37,
                    question: 'Сын есімнің сұрақтарын табыңыз',
                    answer: 'Қандай? қай?',
                    options: ['Кімнің? ненің?','Қандай? қай?','Қанша? неше?','Қайда? қалай?','Не істеді? қайтты?']
                }
                ,
                {
                    numb: 38,
                    question: 'Сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Жайлы',
                    options: ['Бөлме','Төсек','Кілем','Жайлы','Төсеніш']
                }
                ,
                {
                    numb: 39,
                    question: 'Сын есімі бар сөз тіркесін табыңыз',
                    answer: 'Сұлу қыз',
                    options: ['Менің апам','Алты ұл','Сұлу қыз','Жеті ата','Анау бала']
                }
                ,
                {
                    numb: 40,
                    question: 'Толықтырыңыз: <br><i>«Менің отбасым ... тұрады»</i>',
                    answer: 'Тату-тәтті',
                    options: ['Бауырмал','Тату-тәтті','Үлкен','Ақылды','Дәстүр']
                }
                ,
                {
                    numb: 41,
                    question: 'Жұрнақ арқылы жасалған сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Ұлттық',
                    options: ['Жылдам','Ұлттық','Шешім','Ойынды','Күндер']
                }
                ,
                {
                    numb: 42,
                    question: 'Тәуелденген сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Жақсың қайсы?',
                    options: ['Айтарың бар ма?','Сенің балаң','Ешкімің жоқ','Жақсың қайсы?','Біреуің кел']
                }
                ,
                {
                    numb: 43,
                    question: 'Сын есім мағынасына қарай нешеге бөлінетінін анықтаңыз',
                    answer: '2',
                    options: ['2','6','4','5','3']
                }
                ,
                {
                    numb: 44,
                    question: 'Сын есімнің салыстырмалы шырайын анықтаңыз',
                    answer: 'Әдемілеу',
                    options: ['Ауылдық','Ауыспалы','Әдемілеу','Күзгі','Тәжірибесіз']
                }
                ,
                {
                    numb: 45,
                    question: 'Жұрнақ арқылы жасалған туынды сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Өзекті, ұстамды',
                    options: ['Жасыл, қып-қызыл','Ал қызыл, сұрша','Көк, қызыл','Өзекті, ұстамды','Жабық, ағарып']
                }
                ,
                {
                    numb: 46,
                    question: 'Күшейткіш буын арқылы жасалған күшейтпелі шырайды табыңыз',
                    answer: 'Әп-әдемі',
                    options: ['Өте әдемі','Ең әдемі','Тым әдемі','Әп-әдемі','Аса әдемі']
                }
                ,
                {
                    numb: 47,
                    question: 'Сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Майлы',
                    options: ['Кесу','Турау','Майлы','Шырын','Оқу']
                }
                ,
                {
                    numb: 48,
                    question: 'Туынды сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Таулы',
                    options: ['Бөлме','Төсек','Кілем','Таулы','Төсеніш']
                }
                ,
                {
                    numb: 49,
                    question: '«Қой аузынан шөп алмас» фразиологизмі қандай мінезді білдіретінін табыңыз',
                    answer: 'Момын',
                    options: ['Қатал','Момын','Тентек','Сараң','Жалқау']
                }
                ,
                {
                    numb: 50,
                    question: 'Сын есімді табыңыз',
                    answer: 'Қара',
                    options: ['Ана','Төмен','Мен','Қара','Аурухана']
                }
                ,
];
